32前高官聯署促林鄭收回「暴動」定性

32前高官聯署促林鄭收回「暴動」定性

【本報訊】繼本月中聯署促政府收回《逃犯條例》修訂後，包括前政務司司長陳方安生在內的32名前高官及議員昨再向特首林鄭月娥發公開信提出三大訴求，包括撤回草案、成立獨立調查委員會調查6.12事件以及收回對6.12事件的「暴動」定性。再度聯署的前憲制事務司施祖祥強調，修例爭議不在於政府解釋不足或宣傳不夠，「（而是）因為初心是錯的」，斥修例建議拆除了大陸與香港之間的「防火牆」，令特區全無保障，強調「暫緩不如撤回」。

林鄭最終在民意壓力下宣佈暫緩惡法，卻未決定撤回，一班前高官議員昨向林鄭發公開信，指政府暫緩之說延長了法案造成的不穩定，質疑當局堅拒撤回，「只會加重各界疑心，不能完全放下憂慮」，認為在此時刻，「初心不再重要，因為民心盡失」。

針對6.12的反送中集會，聯署人指有無數投訴涉及警方當日採用不必要及過份武力，同時亦有人稱當日有示威者向警方擲磚塊，故此要求當局成立獨立調查委員會，由具公信力人士帶領全面調查涉及修例的一切事情，「不單局限於因修訂而引發的警民衝突」，強調惟有公開、公正地查明真相，才能消除彼此的不信任。

相關新聞：醫管局未處分篤灰護士 網民促今交代

應獨立調查「讓真相說話」

聯署者也指根據《公安條例》，觸犯暴動罪的行為是參與一場根據條例定義為暴動的集會，「如果沒有暴動，就沒有人犯暴動罪；反之，如果6.12的示威是一場暴動，那麼所有參與者都涉嫌犯暴動罪」，認為不少上街者包括6.21包圍警察總部的市民，與林鄭及盧偉聰不合理定性6.12為「暴動」有關，促當局收回此說。

前中央政策組全職顧問練乙錚及社聯前行政總裁方敏生等今次亦加入聯署。再度聯署的前兩局議員李鵬飛批林鄭政府說法不合邏輯，「既然公開向市民道歉，即是承認有錯，那怎可以指市民6.12的行動為暴動？」前保安局局長黎慶寧強調惟有就真相進行公正及全面的調查，才能治癒社會並重建信任，強調「Let truth speaks（讓真相說話）」。

■記者許偉賢

上一則
上一則
盧偉聰龜縮 發公告撐前線

下一則
下一則
700人集會追究暴力鎮壓

醫管局未處分篤灰護士 網民促今交代
「6.21中午已收工 不明孕婦為何留守」 警總文職爆警苦肉詭計
盧偉聰龜縮 發公告撐前線
700人集會追究暴力鎮壓
民權觀察3日收35濫暴個案
民建聯轉軚促林鄭撤法 泛民：特首再無理由堅持「暫緩」
馬時亨：撕裂嚴重過六七暴動
鍾國斌倡行會增非建制成員
五高官網誌「認衰」圖息民憤
西環集中營：西環究責 狠批親共媒體老闆
連登巴絲集思抗爭路向 逾半贊成圍TVB 7.7立會再聚
建制派抹黑學生 泛民加強社區輿論戰
陳浩天組團赴日 向中國示威
美網民6.12中槍 轟警策劃暴動
人權監察：速龍隱瞞編號無恥
新版本《人權民主法案》列避免制裁條件 美限港2020年普選立會
李柱銘：北京開綠燈乜都得
中美新冷戰 「政改道門更緊」
醫護法82選委轟踩界執法警公院拉5人 4涉暴動

推